其實而家班港女會唔會去街市買餸煮飯？

我而家都係得阿媽會去街市買餸，啲後生女重會唔會去街市買餸煮飯？

算鳩數把啦
佢地煮公仔面都唔店

佢地會以為街市即係超級市場

我喺度諗如果將來無咗呀媽咁點算 ，又無女，自己又唔識煮飯，如果識到女，條女又唔識煮嘢食，又無錢請工人，唔通將來真係要餐餐出街食

自己學啦 無人叫你要煮到鼎爺咁勁 普通入到口咪算

冇架
等男人煮 可能要餵埋

男人煮野食好吸引

煮飯會 但未必會去街市

可能一田或其他超市都買齊了...

垃圾 男人老狗起碼要識番煮幾味啦

男人老狗學下煮野食都唔識?
我想同你講,如果你識煮野食就會發現外面餐廳愈食得貴既野
自己煮就會愈平

遲下街市會絕跡

我女人會

後生女全部等嫁做少奶奶

垃圾
而家要學真係無難度
youtube大把教學

後生仔就會

呢D野工人做

港女: 我要做徐子淇囉，你叫我去街市? 污糟蹋塌

開始老先發現

比較多去超市買，收左工街市都收工啦
放假又想休息下唔想煮

好撚憎街市
賣嘢又唔係平 又污糟
支持一田 百佳 惠康

問題係一開始識未必知佢識唔識煮

我認我係垃圾，不過天生有濕疹，有傷口又甩皮

關乜撚事？

錢唔係問題，識唔識開爐識唔識煮先係問題

有傷口好容易細菌感染，尤其是生嘅肉，你未試過唔明

上次成班打邊爐
咁去街市買料啦
有啲fd搭fd既港女黑哂臉
又問點解唔去超市買
睇得出勁撚驚污糟既樣
屌 麻撚煩 依啲臭閪你仲旨諗佢煮飯
真係除左屌佢塊閪之外無其他用處

嫁個有錢人洗乜自己做架
u grad 就入豪門架啦

佢自己食翻咋嘛
另外帶手套處理生肉都可以
咪揾藉口啦

當佢地3張幾做c9個陣就自然會去買，點會唔會

我唔係普通嗰隻輕微少少紅嘅濕疹，係已經好嚴重嘅地步，基本上普通洗手啲傷口已經好那同痛

女人依家係諗緊 搵多D錢請工人

成日去街市

點解？個心態會突然間轉變？

以前幫屋企買餸多數去街市
但依家啲街市俾領匯收購啲嘢貴曬
已經好少去街市

但係我諗我阿媽係因為做家庭主婦先會變成咁，但而家啲女人知識水平高咗。去埋返工，都會變成咁嘅咩？

會呀
我屋企對面個街市係嗰啲室內有冷氣嘅街市
勁好行 始終街市買餸平咁多
好咩理由比啲超級市場商人賺

個囉字直頭有回音

好彩識自己煮唔洗靠佢地

老婆煮開西嘢，佢成日話街市冇佢想要嘅香料，係得海鮮會街市買，新鮮啲

我會，但有好多時候收得工街市都收晒
最多得返街市附近一兩檔
但多數都係揀剩菜好唔靚
超市其實七八點都開始減價，其實差唔多啲嘢仲可能齊啲

同埋，如果要返工，放工（畀你七點走得）撘車返到屋企買埋煮埋其實都成九點十點
食埋洗埋碗就成十一點成晚又無咗。
所以，香港哋返工煮飯真係好難
好多時寧願出去食，早啲食飽早啲瞓好過。

好過好多女仔啦

老公老婆都要返工 兩個人都忙
weekday輪流去街市 或者weekend一齊去街市
點解一定要女人去街市呢
如果個老婆無返工就另計啦

幻想下係欣宜把聲
真係想大巴大巴車落去

鬼叫自己鳩痕要屌閪咩

唔識咪學囉 講到好似女人天生要識煮飯咁 思想痴線到呢

自己煮啦屌
因為係男人所以就唔洗學？

咁夠可以倒返轉講男人天生要識煮飯咁，班女人唔識咪學都得㗎 思想痴線到呢

去超市唔去街市都可以俾人批鬥
講得出嘅有幾多個真係會去街市

ot完放完工都收晒檔啦 少數未收都得返啲人地揀剩嘅嘢
你係咪養對方 唔使返工可以好似家庭主婦咁朝早晏晝就去買餸呀

街市又好多唔俾揀貨 咁去超市慢慢睇慢慢揀有乜問題

如果婚後唔打工，咪會變怪獸家長＋bk c9 囉

後生仔咪一樣，上一輩不論係男女飲食既知識點都唔會太差

我班上個女同學會

一睇就知你係我上面講個啲臭閪
個啲口吻似得十足十
依家就講男女平等你都on99

求奇睇bob返 點仆街 都煮到一兩道餸掛

你啲連登狗就係咁 一句唔撚滿意就狂屌人 你老母都係女人 咁唔滿意女人你死左去囉

男人老狗都要學下煮野食架 成撚日對女人咁撚高要求 自己又咁撚廢
抵你識唔到女
利申：我同女朋友都會去街市買餸同埋都識煮餸

自己開口撩起火頭話人癡線
依家屌番人轉頭話狂屌人?
依家啲臭閪

識煮野食既女性就黎絕種

街市買一斤(支那貨) 超市買一磅(歐美/日本貨)

如果女人要翻工既話
佢放工個陣街市都收哂鋪
得翻超市可以揀

同埋街市有時揀多幾揀又西面又鬧人
超市任揀唔嬲
除左海鮮平啲同新鮮啲外
到底街市有乜優勝之處

所以而家少咗人結婚（毒撚除外），或者結完好快就離婚，就係因為而家男女嘅知識水平都高咗，兩邊都識得反抗，有乜事唔鍾意做就吓吓都講男女平等，結果兩邊都唔做，最後散埋

係街市門口企吓咪知有冇港女去買餸

而家識煮餸，樣又中等嘅話，一定唔可以走雞

唔會呀 港女雞

唔洗太憂心喎
你自己學咪得囉
你將來都唔會有女同工人
唔洗擔心條女識唔識煮架

平時放工返黎又要買餸煮飯 不了

成個格出哂黎

結左婚搬出去住就自然會去買餸煮飯架啦
識個朋友就係咁
邊個個排無工返就邊個煮
仲識幾個女性朋友係要煮埋俾屋企人食

利申 附近無街市，買餸只可以去超市

咪係 睇多兩睇街巿啲人又鬧，同埋有啲到哩家都仲會呃秤 所以有時寧願去超巿算了，除非要買新鮮海鮮嗰啲啦

唔識冇所謂，肯煮已經好好
煮煮下就識，起碼入到口

餐餐煮其實真係好辛苦，
有一排屋企兩老出遠門，
我要煮埋夜晚嗰餐仲要朝早起身整飯盒俾老公帶返工，
日日要去街市買餸(超市買好貴...仲貴過出街食)
有時用剩咗啲食材又唔識處理都好頭痕

同埋隻手長期有蒜頭味咁，
又成日甩皮，做唔慣真係攰過返工

所以真係要體諒屋企做煮飯嗰個，
幫手洗下碗已經係好大嘅幫助

新手飯盒小分享（煮衰咗嗰啲緊係冇影 )

缺唔缺男朋友?

其實睇指甲係咪已經知班港女會唔會落廚

班撚屌應該街市都未去過

人妻嚟喎

溫室女人？ 行街市都會死人？

癡撚線 記得出街全身著咩防護衣啊

以前係話唔識煮飯點留男人 而家係啲男人冇哂自尊

6點放工去到街市都差不多7點 買條撚咩 唔去超市仲去邊買
煮埋 同重要洗碗 仲有其他家務做

可以
不過問題係你冇女
女人天生識又好,後天學識又好,都唔關你事

港女會進化港師奶
不論個樣身材定家務

咁出街咪要著沙士保護衣 帶N95口罩 唔可以去人多既地方

放工街市都收啦，所以多數去超級市場買
假期先會落街市買

我阿媽都未去過街市買餸

我阿媽都未去過街市買餸 就算煮晚餐都係西式野多

會呀仆街

好心你地d連登仔唔好成日係度煽火點火
三唔埋兩日就話港女點樣唔識煮飯做家務
仲有個post話d港女唔識儲錢
十足十怨婦咁
心諗咩人咪識返d咩質素囉

一個拖又無拍 婚又無結過既人講出少咗人結婚（毒撚除外），或者結完好快就離婚呢個論點既原因
真係好有說服力

連登仔都係吹吓水㗎啫，你睇吓啲連登仔成日講自己人工五萬一個月就知啦
Btw，其實你都係其中一個連登仔

自己識既女仔之中無人識煮就講到個個都唔識煮咁

大把你覺得唔識煮飯嘅港女喺識煮

港女》港媽
此post已完

唔好話港女 港男都一樣
利申 唔識煮

其實唔講男唔男女平等 講真男女都應該要識煮餸
唔係為邊個 係為自己 最基本照顧自己起居飲食嘅能力嚟
真係唔好俾藉口自己

有
之前吹水有個女仔FD又話自己識煮
我就笑佢吹水 後尾佢話煮比我食 結果煮咩呢
煮公仔麵 買個D腸 切細條DUM落去 叫識煮囉

我女朋友會呀

我入嚟就係等睇依條片

又一個女仔=全部港女

我喺屋企煮開牛飯gyudon 玉子燒 三杯雞 紅燒xx 照燒xx 西餐etc又要話你聽咩

21歲 負責買餸煮飯
一定去超市買 街市又濕又臭
有時比d水彈到心入面真係想喊

以前連m記都係工人幫我買
而加已經煮左兩三年
逼到埋身就自然會識 ,反正乜都有得google

ON9 你咁樣講我都可以套用你講既說話姐
又一個女仔=全部港女?

我屋企附近個街市領匯翻新咗1年
以前我老母就去街市買餸
翻新之後我老母去超市多過街市
佢成日呻而家街市豆腐5.5蚊一磚，豆腐都就嚟食唔起
其實街市有咩迷思令人覺得去街市先係識貨同識煮野食

戴手套/請工人

街市d食物夠曬新年 又平
讀中學 依經間中要幫屋企買送煮飯 成日去街市

你睇下上面幾頁comment話晒全部香港女仔唔識煮
人地話大把你覺得唔識煮飯嘅港女喺識煮
你就拎個例子笑鳩人淨係識煮公仔麵
話返你聽聲稱自己識煮嘅人可以真係識煮咋傻仔

我有話我識煮=所有女仔識煮？
連登仔屈所有女人唔煮就得
講返有女仔識煮就唔得
Logic何在
你咪繼續拎鍵盤恥笑女人 反正你都冇份食

想問下又有幾多港男會去街市買餸煮飯

我身邊好多男人女人都識買餸煮飯，亦有好多男人女唔識，但關港女唔港女咩事？以前就話多家庭主婦，而家有幾多港男可以一份人工養全家，唔使老婆返工？

自己學下煮咪得囉
上網咁多食譜教晒點煮，再唔得上youtube一search實大把教學

班友不嬲都係咁架啦
日日批鬥港女乜乜物物

人地出嚟話其實有女會AA/煮飯/慳家etc 班友就話呢啲係少數例子不值一提
自己唔識煮又鬧啲返全職工嘅女人唔識煮
永遠自己以偏概全 寬己嚴人就得

識到性格差能力差嘅人 不論男女 咁咪唔好理佢/溝佢囉
自己條件好咪自然識返啲條件好嘅人

其實比較新既街市地下都乾淨左好多
係賣魚區先多水
亦都會有檔口斬好哂貼好哂價錢比你揀
超市其實好多時既肉唔夠新鮮 主要係買佢來源有保證 但價錢就可能貴成倍 （當然都有平過街市既食材 但少）

店你老母臭閪

咩街市會貴過一田 百佳 ？
一田百佳 d菜，果貴一倍有多

其實而家D夫妻好多都係老婆都要返工
公一份婆一份
點解D男人要要求家務同煮飯都要女人做哂?
除非你養埋個老婆, 老婆唔駛返工就話姐

梗係會
老實講 真係慳好多 你依家出街食個譚仔加野飲都要40幾蚊埋單
煮飯 3個餸都40蚊都夠哂 又食到自己想食既
細細個跟媽咪去街市買餸咪又係咁去
我最多會著得hea d
鞋同衫彈到都唔心痛嘛

又唔係，要煮都會照煮

只係醃肉用或處理魚時唔直接用手搞呢d 大味或容易藏污的食材/步驟

等睇班'利申絲打'衝出黎講自己幾咁賢淑

我女朋友會煮飯但永遠我負責洗碗
佢仲話一定要落街市買平啲新鮮啲
又靚又乖係有時亂發下脾氣
但係得a

第時香港冇咗街市
算唔算失去一種文化

煮熟d燒賣魚蛋就貼上ig

太撚啱聽

咁大個人 睇食譜跟住做 無10成 都跟到5成 放到入口 又唔學又埋怨 屌

我有時得閒就會落下廚，都係上網睇食譜
好唔好食就見仁見智，唔會有頹can咁難食
有煮過比男朋友食，好比面幫我清哂

一田貴double
不過都可能因為屋企人街市開舖，從來唔幫襯一田同超市

咪係，我跟住youtube整
第一次整都可以整得好好

好羨慕你放工後仲有時間換埋衫先去街市

要學，其實唔難
讀大學果陣我住宿先開始學煮，跟住食譜學，無可能學唔到
但香港好多人工時太長
返到屋企早啲瞓算數，慢慢煮慢慢洗真係辛苦
可以參考吓 矽谷美味人妻果個 fb page , 佢教好多快速處理嘅技巧，對香港打工仔都好有參考假值

點解要去街市

煮到pat 屎咁 仲要讚佢煮得好食

如果有買開相熟檔口 同個老板熟左
街市的確平超市好多
又可以揀到靚貨

好啦 我冇咁既勇氣

樓上仲話老婆要返工既話，可以食晏買定放pantry
真係笑而不語，得一個鐘食飯仲要抽住d濕立立既野返office
調返轉你去買吖，你肯買我咪肯煮囉

我一個月有幾日會自己煮，但都係去超級市場多過街市，超級市場起碼明碼實價

最憎街市見你後生呃你秤，要開聲同佢講我買開唔使咁貴喎，先笑笑口咁話咁計平啲比你
仲要借啲意比埋啲唔新鮮，爛頭爛尾嘅比你，要金精火眼望住佢斬料先得，買餸買到咁真係辛苦

屌 次撚次煮完唔該都無句 食完就坐低㩒電話睇電視
落街買係我煮係我開檯係我洗都係我

我識啲女仔成日都話要去超級市場同埋街市買餸
反而覺得有啲嘔心 懶係入得廚房出得廳堂咁

其實而加街市都就黎比領匯玩哂
雖然靚係靚左 但都貴左
我見好多師奶婆婆而加多左去佳寶個啲買肉買菜
話領匯整到貴哂 同超市差唔多價

個post突然間變得咁熱鬧嘅

認真 香港後生男既煮飯仲多過女

死港女懶到仆街淨係識食

雖然佳寶係大陸野
但d平過超市又明碼實價，唔錯架

依家男人女人都要返工
憑乜嘢淨係要女人煮飯？

我明，其實只要男朋友/老公講一句「好好食呀辛苦了」，咁我相信好多女仔都唔介意洗埋碗。

（咁當然其他家務佢都要幫下手啦）

有人咁講咩
呀大佬, 一個鐘食飯其實已經唔夠...
同埋你公司係街市樓上架? 來回唔駛時間?

世界大戰抹黑宇宙了 Can you feel?
兩邊互片

我會。。逢星期六自己係屋企就去街市買自己想食既 煮

其實點解佳寶可以咁臭
唔使入去就咁經過已經聞到浸臭味

戴手套囉，咁鬼多借口

利申：有濕疹。

其實香港啲樓咁細 我自問真心唔想請工人
屋企多咗個陌生人真係好辛苦
寧願自己煮下飯去下街市買餸
有時間咪做下家務
又唔係要日日大掃除

屋企平時都係婆婆買餸煮飯
但係早排佢唔舒服 都係我去街市買餸再準備好材料等老媽子返嚟煮
我地諗法好簡單
其實食餐飯 我買餸 佢煮 老豆洗碗
一家人合作
都唔係好辛苦姐 仲幾溫馨

古人有訓: 女人唔識煮飯煲湯係留唔住男人個心

如果世界得番百佳惠康同佳寶
我揀前者都唔撚揀佳寶

第時要返工真係唔知點算
其實而加讀書, 放學買餸煮飯已經趕

我教我條仔煮飯，起碼佢依家識炒鹹酸菜同煎魚

成班廢柴識唔到好女仔係度鳩吹

利申: 我老婆會

人好容易會跟住環境轉變

宜家港女根本唔需要自己煮飯，點會去街市

但當生完B同有自己屋企經濟負擔自然會去街市買餸

其實唔好話港唔港女啦，香港啲毒撚分分鐘連水都唔識煲

會去街市買菜買凍肉
但真係唔識買海鮮/新鮮肉
唔知價又唔識分驚俾人劏

係唔撚係呀

係 大部分都唔識
但唔該班港男唔好做爛市
唔識煮飯既女人娶唔過
一定唔可以比飽飯佢地食

會叫阿媽或工人去

呀媽同我講話啲肉臭又唔新鮮 菜又唔靚
叫我千祈唔好幫襯

諗諗吓我阿媽都好似講過類似嘅嘢 ，佢話見都啲人喺佳寶逐粒魚蛋都揸一次

我女朋友會 不過係去買生果

依家班臭西好撚惡架
咩都要男人出錢 態度又極西
上次家姐帶埋條仔食飯
我家姐仲大大聲話第時唔會煮野食俾老公食

心諗邊個娶著我家姐真係喊三聲

我女朋友就會既，不過唔多囉
仲有去行轉街市就知，20至30歲既女性係街市出沒真係好少
大過30個啲真係好殘，我已經分唔出佢地係30歲定40歲
應該奴性太重太極端咩都自己做晒所以變黃臉婆？
come on，我女朋友28又成日比人以為佢似日本妹，要平衡原力呀

涷肉真係唔掂，傳聞係殭屍肉，放左勁耐
菜一時時，有時未到收舖d菜已經梅哂買唔落手
生果會好d，淨係買蕉

街市又平啲，又可以跟自己想要份量買，點解唔去？

你落街市走一轉就知

家陣唔洗做 ？
比得起錢養老婆先好出聲話人

識既女性朋友又好似真係唔會去街市
就算會煮野果堆都係去超市買料多
不過生活逼人呀,有時都無計既

我自己去街市都係買魚同肉多
有時唔知食乜就問下檔口老細意見,慳返d腦力

會
唔靚個啲

去街市搵女

大把男人自己有層樓見到港女太難頂唔接手

其實兩個都番工, 點搵時間煮飯

做到狗咁番到屋企都八點, 快極都成九點先開到飯,

食完洗埋就十點幾又要訓

街市真係好污糟

其實煮飯真係無咩問題 最大問題係洗碗
識十個（不論男女）九個都話唔想洗碗 所以先唔煮

冇㗎依家啲女人唔買餸煮飯㗎啦 建議香港男人痴實老母一世 老母是最好的

洗碗唔明有幾煩
冬天隻手冰咪又係咁洗

係屋企打邊爐先不了 搞一大輪又要洗又要拎野出黎
先省得個幾十蚊
出去大快活打邊爐仲快

街市先買到新鮮同靚既海鮮
但生果有時百坐減價買新奇士橙（仲要係4012）果隻係平過行市

而家時代反而男人自己會為興趣煮飯
果班假平等女人以為自己好型，睇下30之後點
反正而家有代母 只要有錢到死果D都可以有仔

講真依家個社會真係無乜機會結左婚個女人就唔洗做，大家搵咁多錢，一樣夜一夜先收工，點解男人永遠旨意個女人煮
講到尾大家都係人，有手有腳，輪流煮啦! 收工街市又閂哂門，去超市有咩問題? 講到唔晚晚落街市買餸煮好飯等你番屋企既女人全部係港女咁。

煮飯好大問題喎
我老母成日呻日日都要諗煮咩
煮完又要比人嫌棄
你話久唔久煮一次半次就話
日日煮真係好難頂

你老母洗唔洗做野？

要返工
最主要係我老豆好叉煩 又有糖尿又有痛風
乜都唔食得
但個人又為食 餐餐都要四餸一湯
老母有時煮咗啲佢唔食得嘅又話老母刻薄佢
我老母應該前世唔修先嫁比我老豆

點解唔會？
我好中意研究健康野比屋企人食

你阿爸有冇中學畢業

除非你搵好多養埋條女 唔係點解要女既買同煮 你自己唔識？

依家啲後生仔煮唔煮飯㗎？

村屋撚 阿媽結婚後從來冇返過FT
升中後連PT都冇返過 一直淨係煮飯做家務就得
咁睇我阿媽真係好好彩

我
街市係劏熟客

男人論壇係咁㗎啦，女人果啲咪一樣

煮飯同做家務好撚攰㗎 除非你啊媽hea啦

會 但係街市呀姐成日恰啲後生女 叫佢比條蔥又唔肯話要比錢買 一見到啲師奶就自動波送 又試過買菜都比人呃秤
依家去百佳一田買下就算

做乜撚野 點會相認到啊

其實我覺得由買餸到洗碗， 最簡單同最快手係洗，
要分工呢個位其實係最著數

九巴有幾多間車廠呀

正常黎講都有跟媽咪學少少掛

Same
屋企樓下就有間大百佳但都情願行遠少少去個街市到
平好多又新鮮好多

不了 唔係個幾條蔥既問題
而係不滿佢既營商手法同服務態度

🤣🤣🤣

咪係 老馮要女人煮飯 重規定要落街市買
最好係女人返工之前買定新鮮平靚正既餸
去超市買都唔叫持家有道
男人收工之前煮好哂煲好湯
差在未要拍定手迎接男人歸來

係香港做女人真係好

但好多嘢得街市有得賣，尤其係海鮮，超市嗰啲海鮮真係狗也不屌

一有咩事就叫metoo

咁應該係你遇到果間有問題
好多時比漏左番轉頭問佢都會免費比番你

我唔食魚 食海鮮就出去食
問題解決

但出去食100蚊比得半斤你都唔知有無
自己買就70蚊斤食到嘔都得
不過有錢既沒所謂啦

咁女人唔洗返工係咪可以咁要求佢

唔食海鮮都算解決左大部分問題
但始終有啲蔬菜香料都係要去街市，手切靚牛又係要去街市，可能我比較挑剔

出去食唔洗洗碗 西式既話又浪漫

我會

買部洗碗機點睇

冇位 下年搬新屋再研究下

海鮮又唔係成日食

有錢其實無所謂，不過自己煮係情趣黎

以前未grad嗰陣會煮
成家都要番工唯有我煮飯
又買又洗又煮，仲要洗埋碗
而家做嘢放工已經攰到想死，仲要咁搞法命都冇
已經考慮請個姐姐

洗碗機都要清左大型廢物先放入機，屋企4人家庭樓下都係買焗爐好D

唔去街市有乜問題 街市好嘈地下又污糟
自小死都唔入街市

得我同男友兩條友
同埋其實洗野最煩係洗個鑊, 而洗碗機應該幫唔到

無錯

微波焗爐
而家再新d既連埋有蒸

試下易潔鑊 不過壽命幾短下

我鐘意有少少獲氣

少啲,但我同我家姐都會,其實唔少後生女都會 唔洗咁灰(而家逢星期ㄧ都去街市買煮比男朋友番工食

點解唔會買餸? 啱啱先買完

不如研究下請本地鐘點啦

不嬲用易潔鑊
問題係佢太大隻, 本身已經要洗耐d
放落鋅盆洗個陣又煩, d水好易彈

冇錢

洗鑊最好即用即洗，一放低轉頭洗要用多五倍功夫

唔想煮完再等先食飯

去街市有d 無寫價錢
賣野d 廢老見你後生女唔識野會呃你收貴d

利申：後生女

唔即洗咪浸住佢先

浸住都無乜用，因為凍左好難洗，著住個火黎省就最好

超級市場d菜仲要多數唔係爛就黃

街市好好多。不過有d濕9 賣菜大嬸會呃d姐姐仔 比d又黃又爛既我地 真係睇小眼都唔得

我通常用百潔布清一次 海綿清一次就乾淨了

有綜合大樓街市/領匯街市其實已經算乾淨
以前D臨時街市/路面街市衛生真係好差!

即洗直情用塊布省兩野就搞掂，唔太油連洗洁精都唔洗落
當然唔係日日開鑊就要用洗洁精

識維修電器既男性就黎絕種

會啊
利申：游水快過万刀甲

我識換鎖、油漆、換水喉同裝門

省個陣d水會彈出黎

晚晚都係我煮
不過未必係我買 如果要買咪會去街市

我覺得到左某個年紀結左婚就自然會學下煮野食，至於去唔去街市買都好睇條女本身性格同成長家庭背景，例如細細個啊媽會帶埋你一齊去街市買餸，大個左都會有樣學樣咁跟返啊媽做法。如果由細都無咩參與下又無留意聽開平時啊媽話邊度買餸平啲，邊間新鮮啲，而條女性格又驕生慣養，當然就乜都唔會煮。
再加上屋企平時多唔多下廚，我媽就算幾忙都好，都堅持要每日煮飯，一來健康啲二來又經濟，久而久之呢啲觀念都會傳承畀下一代。
不過現今多左好多事業型女性，有時都係迫不得已，如果我可以做到，都希望將來結婚後可以堅持下一星期有4日係可以煮到飯，簡單有簡單煮姐
利申，淨係識好基本既餸菜，蒸魚未整過唔識

緊係出街食啦，自己煮咁貴，又要整又要洗野。

識唔識整西檸雞？點樣整先整得好食

街市賣嘢唔平過超市? 笑而不語

算好啦
不過電器真係小有
唔知係咪比爸爸影響 以前屋企d野一壞爸爸就會拆黎整
見佢好專心修理電器果下真係好型 好有魅力

而家時代發達 d人又有錢左 一壞就買 難怪唔識
同埋一係就請人整 揸個電鑽都手震腳震 雞手鴨腳咁款

lm

其實好想知個post有幾個人真係成日出入街巿超巿
今時今日既街巿已經唔係乜都包平
以前讀u會煮下飯
附近個街巿啲菜長期貴過百街
啲阿姐長期蝦你後生唔識就比少啲你
搭條蔥都話無，明明細個跟屋企人去街巿買菜搭蔥係好common
菜又整好一紮比你無得揀
依家真係除左要買海鮮，如果普通煮下飯仔落樓下百街惠康一條龍買齊野算

你條女係賓賓？

咩樹

我條女會

我唔識煮飯………

去Town Gas上下堂!

去工聯會好無

邊度近你咪去邊度!

最近我應該係我呀媽
不過佢煮野都唔好食

為左你仔女都係去上下堂啦

後生嗰陣以為自己做到少奶奶
到無哂青春先肯認命
到時淨係識整雞翼魚蛋湯

有時煮一兩個人份量
係街市買得少又要俾人串又要西面
寧願去超市鍾意買幾多就幾多

你老母未生你時做港女咪一樣唔識煮野

你家下小見係因為家下小左全職主婦

好啦星期六日放假試下煮

街市
仆街街市佬見你後生就會呃鳩你錢
然後睇下唔買又畀人屌
貼錢買難受又污糟

同老母住平時都係老母煮架啦
幾時輪到啲細既去煮
入廚房開個火都比老母屌到即刻返出黎啦
又話我攪佢個廚房，又有我唔識乜乜柒柒
煮個麵佢都可能會放生我
煮飯?等佢去左旅行咪有機會試囉

以前屋企生好多個，好多老母細個都要煮比細佬妹食

幾乎一星期去4-5日
其實而家街市門口都有個磅
好小會呃到秤
所以最好睇幾間個價錢係咪差唔多先

禮金邊個比?

擺酒邊個出?

首期邊個出, 邊個供?

其中一個大問題係街市地下成日都好撚濕

屌你, 後生個陣無幫阿媽手做家務架?

入去廚房, 學下煮......點..

男主外, 女主內識唔識呀?

一日唔立法離婚退禮金酒席一日男女都唔平等

呢樣認同

佢地同社會脫節, 會認為成世界欠左佢咁.

同埋會經常上D 咩KINGDOM, 睇POST 痴哂線

成日話個老公唔幫手咩個仔你有份, 咩放左工就要幫手做野..........

LUNCH 呢?

其實睇有冇讀過大學，我見有讀過大學D家庭主婦教到個細路好叻又肯做家務同煮飯

不過當然佢地個老公係唔洗佢地做

d港女連煮個公仔麵
煮到林晒狗也不屌

依個post成班女人係度圍爐取暖
拎住啲正負皮食飯
家下就男女平等
要我出錢個陣就講風度
講你係咪男人黎架
要你做家務就工人
咁要我搵錢俾你洗係咪提款機長期飯票呀?

讀過大學又唔洗做.,

即係釣金龜, 生仔機器, 涂子珊咁?

無錯

結左婚就要人養要家用之餘仲要有零用錢, 無就黑臉.

如果自己返工, 就話頭家係男人養, 女人只係賺錢買花帶

家務又唔肯做, 話要請工人.

飯唔識煮, 仔唔識教..搵賓賓看就當有個英文教師好高尚.

要簽定合約, 婚前協議.

但到時又會話你唔愛我...............未結婚就講離婚

但自己付出就最小

你仔定女呀?

而家講D女人呀!

兄弟相認, 齊齊矛頭向外啦

諗返起一班人買餸打邊爐
有條女話街市污糟 唔入

可以想像 e d 女
結左婚後做愛都會話污糟

街市係污糟喎

會呀 個個星期放假都會去一田/AEON買定d肉
菜就街市/惠康
每次老公讚好食/清曬d餸就超有滿足感
利申 一個星期煮4-5日 有返工

同我打出黎既經歷不謀而合

依加去超市或者吉之島一田架嘛

要佢地落街市咪玩啦

家務助理

或者

社區飯堂

幫到你

不過我就決定要學點煮野

但講真 街市啲野平一半同新鮮啲
屋企樓下個市政街市世界級

窮少少既就請哂工人姐姐或者家務助理啦

要自己做家務同煮飯既咩?

有d港女真係你煮個餐蛋丁麵都煮得好食過佢

唔好呢...

屋企樓下唔可以係街市.大排檔

最好係行15分鐘內就係依類野

正正樓下真係唔好搞

真係似喎 但我個次得幾丁友
條女話會整污糟佢對鞋

哦咁都隔左條馬路同平台 所以衛生都可以 但其他人係專登搭車過黎買餸

唔通要日日影張相放上facebook話俾人聽我有煮飯咩

二條友 求期二送一湯都得啦

社區飯堂邊度有？

荃灣定大埔友？

一係掛住玩電話啲麵淋哂

一係無心機煮 貪快生既

教仔煮飯家務都係功勞喎
選校，揀私補，揀啱既課外活動，甚至幫細路温書，都係讀過大學既女人做得好D

但好多讀過大學既女人係唔識煮飯家務，或者唔肯生仔，又衍生其他問題

女人唔生仔人類會絕種架

係呀 真係一句 我心甘命抵
但唔好次次都老撚馮咁坐係度得唔得
就算你唔洗碗 你企係隔離陪得洗都得掛

所以要買樓要買新樓有會所樓下有大商場大超級市場

有代母同領養既 但真心講
結婚唔生仔結來把托

洗碗都要人陪

即係自已要做都唔比你舒服啦

調返轉得唔得先

我返工你要趕接送 煮埋飯盒

鬼叫以前街市鐘意呃秤又污糟
而家啲人又搵到錢
唔志在俾貴少少食好啲
一切都係市場主導

著水鞋啦

落雨港女最鍾意

係變晒做男人

作為一個喺市政街市坎坷嘅賣菜仔 提提你啦 唔好見人地叫你靚仔靚女就游埋去先得架

記住賣菜同銀行sell你理財產品果d sell 屎一樣，大家企喺利益嘅對立面，講就實講到天花龍鳳水鳩你買

我親自觀察極大部份後生女入街市都係買打邊爐料

利申：屋企人由走鬼檔賣到入街市夾埋賣左60年

由細到大都有工人 點解要我做？

我本身崖得 舊時十零係老母有蓋濕街市(類似楊屋道都做 )做到死下死下
又冇冷氣又焗 地下又濕 行一步都驚餐死

啲港男成日逼後生港女去濕街市係咩鳩嘢事
有本事你咪自已Summer 去行轉 又熱又焗又要拎重嘢又易仆街
我完全唔明鐘意乾乾淨淨有咩問題

我依家去買餸都只會行露天街市或起 起碼有風有得擔遮 地下大多數乾

你地咁撚鐘意濕街市自忍行撚飽佢

咁你覺得應該點行去買菜先係岩

因為咁講嗰啲人都係阿媽去街市買餸
自己無落過去比人呃過同體驗過有幾污糟
同埋講真收工街市都收晒檔
仲點去街市買
班人根本無買過餸

有一班會，有一班唔會

你真係要三餸一湯好易之嘛
真係唔識就走埋去肉檔話想蒸排骨/肉餅/瘦肉煲湯
人地會識得因俾你

海鮮仲易，新鮮既就咁蒸都好食

基本上網上既食譜都好食
你想再好食d咪自己研究下，或者向老豆老母請教下

喺屋企整過最複雜既就係台灣牛肉麵
煮左舊金錢𦟌兩三日

不過食完覺得好食既時候個成功感好大
你知啦平時返工冇乜成功感

我朋友會 仲會同豬肉佬講價

好多都好易 全部倒落去炒熟督食得

onlun9
依家我日日放工都去樓下街市買送煮飯 煮3至4個人
可能有人真係放工就唔到時間去街市
但係如果時間許可又賴依樣賴個樣又質疑人有無去過街市 咁就你自己問題 唔好話自己嫌辛苦嫌污糟?
自己人講你又講唔代表個個都係咁

我都要返工
上面果堆野係講緊我都收工然後先開始做
我意思係如果真係咩都唔做 最少陪下洗碗
而唔係大爺咁坐係度 好高要求咩⋯

見到依度好多港女不斷搵藉口俾自己唔去街市唔煮飯真係好正

真係睇地區 有啲地方街市真係六點零鐘有一半收晒擋 真係要買 一係一次過買幾日餸 但擺擺下會唔新鮮 同埋放工 返去又煮又洗真心攰 如果有人分擔下都好 一個人就出街食 慳返兩個鐘休息仲好過

其實港女唔係唔肯做既 由細老母做開 廚房仲要係女人地盤 到到同居/生左仔 好多都會學架喇
有時候男人搵左個唔煮飯既女人 冇得埋怨啦

7點街市都洗緊檔口啦 買柒呀
有幾多人可以 7 點前收到工番街市買到餸呀
你自己都識講辛苦又污糟啦
收咗工舒舒服服去超市買又畀人屌
係都要逼人去街市托柒咁先啱
屌咪又係買餸煮飯
超市買又係買 街市買又係買
做乜係都要人跟你去街市

街市有啲嘢係平好多嘅 如果全部餸係街市買慳勁多錢，不過真係好早收。

搞笑 得罪D講句啦
我諗依道大部份人既觀點就係
你連街市都唔願去 學人講煮飯?
嫌辛苦嫌污糟 學人講煮飯?
你都識講
超市買野又係買咁多 街市買野又係買咁多
辛苦乜野?哦 街市買既野會重D既 難拎D既
屌街市逼丫嘛 我透唔到氣啊
有樣野仲奇怪 未見過男人煮飯買送會嫌街市污糟走去超市

究竟在座咁多位港女究竟真係有幾多個
係係一個家庭裡面做緊一個煮飯打理家頭細務依個角色
而又覺得街市污糟兼辛苦呢 我諗閣下自己心知肚明

拿 我無講過收左檔仲叫你去街市架
不過如果你仲係要渣住依個pt黎比藉口自己我吹你唔脹既

落街買個麥記都懶

見到人地女朋友識煮飯煲湯會唔會羨慕？
雖然煮完po上ig 有d造作
但好少女會肯煮

我女朋友都成日去街市
自己煮野食都好正wo
自己煮得仲好食過樓下d 餐廳,又平

係
唔明點解如果有得揀有街市唔去揀去超市
仲有個D凍肉
可能我傳統觀念重
始終都係覺得街市個種新鮮味重好多

有咩好同佢嘈
睇佢個段reply
前面兩句仔講街市洗檔口
後面個大段野都係講緊辛苦同污糟昨嘛
如果你問佢依家街市未收爐呀你去唔去
佢咪又係話去超市

去一轉睇下街市多男人定多女人
後生已經少 後生仔更加係稀有生物

學生 會去街市買餸
細個會同媽咪去 變左童年回憶
所以依家都會去

我男朋友就係少去 因為嫌麻煩 多數陪我買
有次叫佢買啲薑同蒜頭 佢每樣買左一斤
仲問我唔係咁買架咩？ 佢真係要交下學費

其實同街市啲呀姐傾計幾開心 買得多認得你又搭多兩棵蔥 超市邊有依啲

佢地會去行山

雖然有人因為美食而無心比賽，但有參加者稱「能看到這些人情味真的很開心」。

今日是復活節最後一天假期，天清氣爽，不少港人選擇出遊遠足，惟全日發生至少6宗行山中暑或受傷的事故，以及3宗中途迷路求助的報案，政府飛行服務共出動4次飛抵現場救人，當中一名56歲女行山客偕友人挑戰五星難度的西貢蚺蛇尖時失足跌倒，頭部受傷送往東區醫院敷治，另有5名男女亦須送院。

同埋好多嘢超市係無得買
我要條新鮮牛尾，超市邊會有?
仲有啲沙律菜，街市廿蚊斤任拼，超市你諗下好啦
仲有香料呀，香草呀，豬牛既特別部位，新鮮雞，海鮮。。。
去超市真係買條毛

住某D區好近領匯街市，係有可能7點去到未收檔的

唔多唔少都係多得d老母同港男咁縱
好多又勢利 又公主病又唔識做家務

買外賣放上碟 當自己煮

港女：街市好dirty囉

平？邊撚度平？

已經plan好第時結婚後，

一星期煮1-2次（中日意）
幫老公買外賣1-2次（大學canteen飯）

佢自己食2次（佢太夜返，自己食好過）
星期六日我煮

買定d靚靚唔同款既碗碟
想知可唔可以做到每日2個人晚餐洗費50-100蚊內

我女朋友日日都落街買餸
講價仲勁過師奶

男朋友煮飯好叻
我就幫佢洗碗

有次佢起身好攰叫我煮早餐
淨喺識煮公仔麵同落條菜煎隻蛋
但佢煮飯畀我帶次次都唔同樣

宜家跟佢學煮飯

憎去街市其中一個原因係要講價
明碼實價唔得嘅
係都要嘥時間講價
唔講價啲野仲貴過超級市場

條女老馮住飯比你食？你自己都唔識煮仲咁多嗲
話港女唔識煮你咪又係一鳩樣 無錢請工人就自已食公仔麵過世啦

利申 自已買餸住飯食

唔買高級食材一定得
煮食方法：煎、炸、烚、焗、燴、釀、炆、炒、蒸、燉、烘、半煎炸、真空煮食
晚晚同不同的肉、菜、蛋、調味組合
最簡單炒個菜 蒸個肉餅 兩條友廿蚊肉碎都夠（唔好超市買 多數伏）

港女 ：街市？我行開樂富街市

一諗到出黎做野要過呢啲生活就好想喊
如果自己住，餐餐都要出街食
先唔計厭唔厭，好多又唔衛生又貴
放工煮食又冇時間
好似一個現代奴隸咁日日都係起身返工放工食野訓覺loop

main point

我一開始拍拖已經講明我最憎洗碗，要我洗我會去買個洗碗機，冇位就一係放喺廳一係唔煮

而家結咗婚都係老公洗碗，買餸煮飯我負責

好撚臭

講到尾都係睇個人本事同要求匹唔匹配啫
個男人搵到多啲錢，老婆咪唔洗返啲19工可以早啲收工去買餸
又要個老婆搵多啲錢又想佢可以做埋家務洗衫煮飯，邊有咁著數

同自己住嘅問題
係煮一餐一個人份量好唔抵
最少一煮煮三餐
然後連續三餐食同一個味嘅嘢

如果一般屋村街市嘅話其實而家都貴咗好多，惠康百佳個價真係唔差得好遠

我女朋友肯買肯煮
仲有好多女仔都鐘意煮嘢食

真係抵啲毒撚冇女朋友
臭雞前臭雞後 又話人港女
女人－定要煮飯？落街市買餸？
自己唔撚識煮？殘廢架裙腳仔

世事無完美既，你揀個會去街市買餸煮飯就預咗要養埋佢，揀個又叻又自己搵到錢既就預咗佢唔會有時間去街市買餸煮飯。唔好ff會有女仔又靚又好身材又搵到錢仲識煮飯做家務，有既都唔輪到你

咪玩啦
有d連碗都唔會/唔識洗
仲想叫人買餸煮飯

我條女
成日自己去街市買餸返屋企煮俾我食

雖然係超市價錢 但貨品有番街市質素
又有冷氣、手推車，行得舒服啲
其實大有市場

答佢咁我揾代母生仔請工人照顧 或者俾舊錢你幫我生個我再請工人照顧 唔洗你同我結婚

你俾得起舊錢嘅話應該唔洗留呢個言..

港男又會唔會去街市買餸煮飯?

你問下每間餐廳的廚房佬 一定會叫: 男人老狗 唔識煮野食 同廢柴有什麼分別

依D 野結婚前應該一早知

而且今時唔同往日
好多人5點收工 都比人當早走咁睇
要日日返到7點先叫正常人

街市根本又貴又唔抵
唔好講話我同我老婆唔去，我老母50後都唔去啦

利申做街市，
老婆係買餸果陣識，
一般收工時間先會多啲後生女， 估計其中8 成後生女都係做左媽媽煮餸比小朋友

你買咩餸$40可以煮到3個餸
蒸碟排骨買$40肉斬埋都係得嗰幾舊

可能菜心+ 蒸水蛋+貓魚

咁你個樣有冇徐子淇咁靚？

可能你覺得街市環境係一個象徵
但事實上好多屋邨街市好癈 菜咪又大陸黎
加上收工根本就收哂檔
真心街市都係要揀 買海鮮個d唔係檔檔平
有心行得就要等放假用大半日或者真係有人會欣賞你個餐飯 先有心機

菜會係街市買
肉就去超市

又係嘅
睇下個人對食有冇要求架啫

有d野超市無得賣/唔好食
btw宜家有d街市有冷氣有手推車咁靚

睇幾多人食啦
40蚊都唔係冇可能既

女權撚全面進場

我自己平時大約6~70蚊連埋湯
買條烏頭都35蚊啦 40蚊真係冇咩好食

我都係諗
烏頭細條都$3x座底
40$究竟可以買到咩
我都想學下野

痴撚線 有條港女個個comment都負評

咸魚白菜也好好味

垃圾 淨係敢負評唔敢出聲

唔買魚，點會唔得？凍肉梅頭先16一磅

菜去家農買，隨時十蚊2斤

家農新界仔最好
我一定唔呃秤，又平

6:00 PM 後速銷～～～～～～5蚊份
不過只限市區心水寶、幻覺

凍肉....

呢句表面就係講煮飯
我覺得呢句意思就係睇女人肯花幾多心機落男人到姐

我想講...要求唔高既話禮金婚禮筆錢就夠搵代母。(東歐、泰國都有地方做到代母)

唔會死 不過唔鍾意 咁點